**赤壁**是[北京完美时空网络技术有限公司开发的一款三國類型的](../Page/北京完美时空网络技术有限公司.md "wikilink")3D[MMORPG](../Page/MMORPG.md "wikilink")。以战场和副本为主题。目前在[中国大陆](../Page/中国大陆.md "wikilink")，[马来西亚](../Page/马来西亚.md "wikilink")，[日本](../Page/日本.md "wikilink")，[香港](../Page/香港.md "wikilink")，[澳门](../Page/澳门.md "wikilink")，[南韓和](../Page/南韓.md "wikilink")[台湾展开營運](../Page/台湾.md "wikilink")。台灣於2011年1月17日改版，並更改遊戲名稱為決戰！真三國，此舉讓人誤以為是新出的遊戲。已於2013年9月10日中午12點正式結束台灣伺服器的營運。

## 游戏特点

游戏背景来自于[四大名著之一的](../Page/四大名著.md "wikilink")[三国演义](../Page/三国演义.md "wikilink")。引擎继承了[完美世界](../Page/完美世界.md "wikilink")、[武林外传](../Page/武林外传.md "wikilink")、[诛仙Online的特点](../Page/诛仙Online.md "wikilink")，操作模式则不同於[完美时空以往的游戏](../Page/完美时空.md "wikilink")，較接近[魔兽世界](../Page/魔兽世界.md "wikilink")。

  - **[赤壁的](../Page/赤壁.md "wikilink")10個特點：**
      - 格鬥：由武術學家設計的攻擊動作
      - 兵種：18種古代兵器
      - 國戰：三大陣營的大混戰
      - 軍團：類似于工會系統，擁有許多軍團任務
      - 圖鑒：類似于[魔獸世界的地圖探索系統](../Page/魔獸世界.md "wikilink")
      - 官階：古代官階系統（最高到正一品）
      - 生產：8種生產技能，裝備武器自己打
      - 副本：類似于古代戰場的副本
      - 戰場：軍團結義之間的競技
      - 聲望：各種任務分支的獎勵，可以獲得稱號

## 兵器

  - 刀 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 枪 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [戟](../Page/戟.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [钺](../Page/钺.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 叉 （国服已开放）（台服已开放） （马来西亚服已开放）
  - [棍](../Page/棍.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [剑](../Page/剑.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 斧 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [钩](../Page/钩.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [锏](../Page/锏.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [锤](../Page/锤.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）

<!-- end list -->

  - 爪 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [盾](../Page/盾.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 环 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 杖 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 舞 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - 扇 （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）
  - [弓](../Page/弓.md "wikilink") （国服已开放）（台服已开放）（马来西亚服已开放）

## 资料片

  - 精兵测试
  - 霸者大陆
  - 热血骑战（台服资料片）
  - 横刀立马（国服资料片）（马来西亚服资料片）
  - 百团大战（国服资料片）（马来西亚服资料片）
  - 热血战魂（国服资料片）
  - 小兵大将（国服资料片）
  - 新三国　（国服资料片）
  - 虎衛傳奇（国服资料片）
  - 五虎將　（国服资料片）
  - 車戰無雙（国服资料片）

## 伺服器營運情況

  - 台灣
      - 周瑜公瑾伺服器 2008/9/10 開放 2010/9/28 合併
      - 諸葛孔明伺服器 2008/9/10 開放 2010/1/11 合併
      - 小喬佳人伺服器 2008/9/28 開放 2010/1/11 合併
      - 貂蟬美人伺服器 2008/10/3 開放 2010/9/28 合併
      - 呂布奉先伺服器 2008/11/14開放 2009/7/16 合併
      - 孫姬尚香伺服器 2009/1/14 開放 2009/7/16 合併
      - 關羽雲長伺服器 2009/7/27 開放
      - 張飛翼德伺服器 2010/1/11 開放
      - 呂布尚香伺服器 2009/7/16 開放 2010/1/11 合併
      - 周瑜貂蟬伺服器 2010/9/28 開放 2010/1/11 合併
      - 周瑜小喬伺服器 2010/1/11 開放
      - 諸葛呂布伺服器 2010/1/11 開放
      - 虎牢關　伺服器 2011/1/17 開放

## 伺服器合併情況

  - 台灣
      - 呂布奉先伺服器 2009/7/16 合併
      - 孫姬尚香伺服器 2009/7/16 合併
          - 呂布尚香伺服器 2009/7/16 開放
      - 周瑜公瑾伺服器 2010/9/28 合併
      - 貂蟬美人伺服器 2009/9/28 合併
          - 周瑜貂蟬伺服器 2009/9/28 開放
      - 周瑜貂蟬伺服器 2010/1/11 合併
      - 小喬佳人伺服器 2010/1/11 合併
          - 周瑜小喬伺服器 2010/1/11 開放
      - 諸葛孔明伺服器 2010/1/11 合併
      - 呂布尚香伺服器 2010/1/11 合併

## 遊戲更名風波

台灣遊戲代理商台灣易吉網(現已更名為東遊玩子)早於2010年8月23日正式公布透露赤壁2的改版消息，台灣知名電玩社群網站巴哈姆特同步發布赤壁2相關新聞消息。

  - [神秘異族現身 《赤壁 2》完整十八般武器即將登場](http://gnn.gamer.com.tw/2/46462.html)
  - [《赤壁 2》全新種族首度現身 轉生為英雄勇闖三大新地圖](http://gnn.gamer.com.tw/9/46969.html)

然而在赤壁忠實玩家苦等了1年多的時間後，於2011年1月17日改版，事前卻未經任何公告便更改遊戲名稱為[決戰！真三國](../Page/決戰！真三國.md "wikilink")，遊戲官網網址也一併更改為：\*[決戰！真三國](http://www.3ko.com.tw/)，並於電視上大打[決戰！真三國廣告](../Page/決戰！真三國.md "wikilink")。此舉讓不少未接觸的玩家誤以為是新出的遊戲，而舊玩家對此舉產生不少的抱怨以及反彈情緒。
時任巴哈姆特赤壁板主playonline於2011年1月19日在赤壁板po文公告說明

  - [赤壁改名為決戰‧真三國(原赤壁2改版)說明＆板上抱怨文章處理方式](http://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=11775&snA=12536&tnum=2)

## [外挂问题](../Page/外挂.md "wikilink")

[赤壁的外挂问题很严重](../Page/赤壁.md "wikilink")。由于登陆人数不多，以致[外挂很猖狂](../Page/外挂.md "wikilink")。[完美时空也就没有加大打压力度](../Page/完美时空.md "wikilink")。
[赤壁中有反外挂的功能](../Page/赤壁.md "wikilink")，挂机的玩家会被验证字符系统发现，并且迅速处理。脱机[外挂在](../Page/外挂.md "wikilink")[赤壁中是不可能发展的](../Page/赤壁.md "wikilink")。

  - 大陆知名网游辅助软件[简单游提供](../Page/简单游.md "wikilink")[赤壁的脚本](../Page/赤壁.md "wikilink")
  - [台湾和](../Page/台湾.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")（[游戏橘子](../Page/游戏橘子.md "wikilink")）服务器中存在着一种叫“無名”的[外挂](../Page/外挂.md "wikilink")，比较流行，有着自动打怪，自动做任务，自動刷副本等多项功能
  - 大部分[赤壁外挂拥有着刷](../Page/赤壁.md "wikilink")[副本的功能](../Page/副本.md "wikilink")

## 外部連結

  - [赤壁官方網站](http://sg.wanmei.com/)
  - [17173.com：赤壁专区](http://chibi.17173.com/)
  - [赤壁马来西亚服务器](https://web.archive.org/web/20090422171108/http://chibi.com.my/)
  - [赤壁台湾服务器（[游戏橘子](../Page/游戏橘子.md "wikilink")）](http://www.3ko.com.tw/)

[C](../Category/大型多人在线角色扮演游戏.md "wikilink")
[C](../Category/三國題材電子遊戲.md "wikilink")
[C](../Category/2007年电子游戏.md "wikilink")
[Category:赤壁背景作品](../Category/赤壁背景作品.md "wikilink")